新移民涉斬死支那雞案謀殺罪名不成立 誤殺罪成

新移民青年2015年8月光顧持雙程證的鳳姐期間，稱因服用偉哥後頭痛兼疲累，但卻被對方催促付肉金，盛怒下用生果刀刺死對方，事後跳海企圖自殺但獲救。青年早前稱受到挑釁而錯手殺人，要求承認誤殺罪但被控方拒絕，經審訊後，陪審團今以五比二裁定被告謀殺罪名不成立，一致裁定誤殺罪成。法官將於6月22日判刑，期間索取被告的背景報告。
被告陳鵬（23歲）被2015年8月26日在油麻地新填地街76號一單位內謀殺女子李建風（45歲）。辯方指被告是因受挑釁下殺人，並透露被告於內地出生及受教育，來港任地盤工人並與母同住，大狀指誤殺判刑法官有酌情權，刑期範圍甚闊，而被告現已非常後悔，對自己的所作所為感不安，事已至此亦難改變。大狀又指，被告本已承認誤殺罪，亦願入獄以付代價，望法官開恩。
據庭上證供指，鳳姐李建風在案發前一日持雙程證來港，與另一名鳳姐周艷同在涉案大廈做生意。案發當晚凌晨，被告最先光顧周，同意以肉金800元交易。而被告稱期間他服用壯陽藥「偉哥」，事後感頭痛，他要求在周單位過夜被拒，於是轉為要求在李的單位內過夜，兩人同意肉金為900元。
被告稱他跟李入房後感到肚餓，於是從背包中拿出蘋果、桃、橙食用，並將水果刀放在桌上，食飽後感到「很暈、想睡覺，睡著她（李）在做什麼我不知道。」被告續指，他在朦朧熟睡之間被李吵醒要求他先付款，他在不情願下起床打算付款，卻發現不見了1,000元，兩人發生爭執，被告稱「我很生氣，叫她別煩我，拿了一些東西打她，打打打」。最後周與「睇場」因聽到李的呼叫聲而入房，發現李倒卧血泊中。